{"cosmos":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen number. Mind saab moodustada, kui v√µtad kaks nelja kokku. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mind n√§ed m√µlemal k√§el, kui k√µiki s√µrmi peale p√∂idla p√ºsti hoiad."},{"text":"Olen suurem kui seitse, aga v√§iksem kui √ºheksa."},{"text":"Olen nelja pluss nelja summa."}],"options":[{"label":"6","isCorrect":false},{"label":"8","isCorrect":true},{"label":"9","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"numbrid","icon":"üé≤"}},{"level":"2","type":"memory","question":"Ma olen kosmosest p√§rit ja s√§ravalt helendav. √ñ√∂siti olen taevas n√§htav, kuid p√§eval peidus. Kes ma olen?","hints":[{"text":"√úmber minu tiirlevad planeedid."},{"text":"Valgustan maad √∂√∂sel."},{"text":"Inimesed armastavad mind teleskoobiga vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Venus","isCorrect":false},{"label":"Mars","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7FFFD4","category":"kosmos","icon":"üåï"}},{"level":"3","type":"logical","question":"Ma olen suur ja punane planeet. Mind on nimetatud s√µjajumala j√§rgi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen neljas planeet P√§ikesest arvates."},{"text":"Minu pinnal on palju tolmu ja liiva."},{"text":"Minu nimi algab t√§hega 'M'."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":false},{"label":"Mars","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"kosmos","icon":"ü™ê"}}],"plant":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen taim. Minu lehed on rohelised ja mind kasutatakse salatites. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi algab t√§hega 'S'."},{"text":"Ma olen kr√µmpsuv ja mahlane k√∂√∂givili."},{"text":"Olen v√§rske suvine lemmik."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen taim, mida sageli leidub aias kasvamas. Minu √µied on punased ja ma kasvan pikaks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'K'."},{"text":"Olen k√∂√∂givilja sugulane."},{"text":"Inimesed teevad minust mahla."}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Kurgitaim","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"number","question":"Ma olen taim, mida inimesed kasutavad tee valmistamiseks. Minu lehed on rohelised ja l√µhnavad h√§sti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'T'."},{"text":"Mind kasutatakse sageli ravimina."},{"text":"Minu kuivatatud lehed muudavad vee m√µnusaks joogiks."}],"options":[{"label":"Till","isCorrect":false},{"label":"Teeleht","isCorrect":true},{"label":"Pune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçµ"}},{"level":"4","type":"number","question":"Ma olen taim, mille vilju kasutatakse sageli smuutides. Minu viljad on kollased ja ma olen troopiline puuvili. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'B'."},{"text":"Olen k√µige tervislikum osa hommikus√∂√∂gist."},{"text":"Inimesed armastavad mind segada jogurtiga."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Apelsin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üçå"}},{"level":"5","type":"number","question":"Ma olen taim, mida sageli kasutatakse toitude maitsestamiseks. Minu lehed on rohelised ja ma olen v√§ga aromaatne. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu nimi algab t√§hega 'P'."},{"text":"Mind kasvatatakse tihti potis k√∂√∂gis."},{"text":"Ma olen paljude lemmikmaitseaine."}],"options":[{"label":"Petersell","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"taimed","icon":"üåø"}}],"weather":[{"level":"1","type":"number","question":"Ma olen loodusn√§htus. Mind tekib, kui pilved nutavad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma voolan m√∂√∂da maad ja t√§idan j√µed ning j√§rved."},{"text":"Sageli saad mind n√§ha vikerkaarena p√§rast vihmasadu."},{"text":"Kui ma olen tugev, siis v√µin tuua tormi."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"üåßÔ∏è"}},{"level":"2","type":"number","question":"Ma olen loodusn√§htus, kus on palju m√ºra. Vahel sajab ka pisaraid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mu h√§√§l ulatub kaugele ja v√µib tekitada hirmu."},{"text":"M√µnikord saab minust kaunis meloodia."},{"text":"Inimesed kasutavad mind tihti suve√µhtutel meelelahutuseks."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"L√∂rts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ilm","icon":"‚õàÔ∏è"}}]}